Underpay IT 狗，真心勸大家讀金融、BBA、吹水科都唔好讀 CS，一齊吹吓水交流吓

炒股、八字、揼 code、心理、音樂都 ok

其實it姐係咩？computer science? Software engineering?

揼 code，你鍾要叫 CS, SE 隨你，反正喺香港都係做狗

香港真係平行時空

冇計，我 28K 萬能俠添

下世投好胎，念多啲佛啦

Backlinks

【鳩預測】21 世紀新型階級主義

daydaycode

南無喝囉怛那哆囉夜耶，南無阿唎耶，婆盧羯帝爍缽囉耶，菩提薩埵婆耶，摩訶薩埵婆耶，摩訶迦盧尼迦耶，唵，薩皤囉罰曳，數怛那怛寫，南無悉吉粟埵伊蒙阿唎耶，婆盧吉帝室佛囉愣馱婆，南無那囉謹墀，醯利摩訶皤哆沙咩，薩婆阿他豆輸朋，阿逝孕，薩婆薩哆那摩婆薩哆那摩婆伽，摩罰特豆，怛姪他，唵阿婆盧醯，盧迦帝，迦羅帝，夷醯唎，摩訶菩提薩埵，薩婆薩婆，摩囉摩囉，摩醯摩醯．唎馱孕，俱盧俱盧羯蒙，度盧度盧罰闍耶帝，摩訶罰闍耶帝，陀羅陀羅，地唎尼，室佛囉耶，遮囉遮囉，摩摩罰摩囉，穆帝隸，伊醯伊醯，室那室那，阿囉噌佛囉舍利，罰沙罰參，佛囉舍耶，呼嚧呼嚧摩囉，呼嚧呼嚧醯唎，娑囉娑囉，悉唎悉唎，蘇盧蘇盧，菩提夜菩提夜，菩馱夜菩馱夜，彌帝唎夜，那囉謹墀，地唎瑟尼那，波夜摩那，娑婆訶，悉陀夜，娑婆訶，摩訶悉陀夜，娑婆訶，悉陀喻藝，室皤囉耶，娑婆訶那囉謹墀，娑婆訶，摩羅那羅，娑婆訶，悉囉僧阿穆佉耶，娑婆訶，娑婆摩訶阿悉陀夜，娑婆訶，者吉囉阿悉陀夜，娑婆訶，波陀摩羯悉哆夜，娑婆訶，那囉謹墀．皤伽囉耶，娑婆訶，摩婆利勝羯囉夜，娑婆訶，南無喝囉怛那哆囉夜耶，南無阿唎耶，婆盧吉帝，爍皤囉夜，娑婆訶，唵悉殿都，漫哆囉，跋馱耶，來生投胎過矽谷，娑婆訶。

香港it工真係唔好入，後悔一世

冇計，而家要努力炒股補救，搏吓間 Startup 起唔起到

呢排炒股仲多錢過返一年工
返多1，2年辭職去炒股算

而家要轉第二個板塊 roll，HKNOIT & USHASIT，大部分估值爆咗

無論份糧幾多都係做狗

呢行好慘 大家唔好入行

28K 係咪狗中狗

睇你點睇， in-house 鳩跳執吓屎都可以袋四五皮，好少際遇差過我

但論前景香港真係冇乜，投行二世祖控制晒香港 Startup 發展

即係大部分 IT Start-up 老細都係 cap 水投行 VC 嚟，做 tech 冇運行

關電事嘅都叫IT,
你唔係唔知呀？

講真佢哋計啲數我都識計，但投胎唔及佢哋好

叫做餓你唔死
佢比得起哩個價就要你返到7x24咁
放工啲野有事都會搵你

痴撚線到自爆人工

我宜家讀緊se
係咪前途收皮

而家大把爛 code 寫，好耐冇幫個 Printer 換墨

45皮咪要你日日OT
睇你想唔想冇生活

做左幾多年？

fg startup IT狗路過

為錢嘅入大公司鳩跳囉，一年跳一間

睇返 ching 出啲 post 都幾大怨氣
點解唔去外國做...

我朋友 4 皮都唔洗 OT，不過咪又係執屎

跳到傻

廢事，摺埋𠵱世算，日日念佛，下世投好胎，做投行二世祖，讀 MIT

IT 狗一定係做正苦》HA work life balance 準時收工人工又唔差

唔跳咪人工好似我咁囉

而家仲有 non-contract 咩

我又頂唔順啲舊嘢，之前做過 underpay se-con 出 report

5 年到啦，最差嘅工都做過晒，我可以成仙

同埋未 grad 之前已經 part-time 自己做 vendor

差嘅大運流年爭今年，過埋就完

詳講五行派八字ok？

寫program炒股咪得

你想問乜，好難講得晒，因為易學難精

學program 自己都得啦

試過啦

仲 main 梗㗎

個種好多要即場揼 code 點行個 maze ，講吓大O，做吓邏輯運算題。你真係要 CS 出身， IT 出身個種真係都唔明佢問乜鳩

不嬲 programming 都係自學㗎啦，靠讀 U 嗰啲 courses 食得屎

重有換光管

4皮中 唔洗OT
不過日日執屎係真
但當打份工唔好太上心就ok

main 乜，C# or Java?

Angular Java

我 main 埋 angular 1 添

3年半

Java Spring?

好想自殺

我都識
不過做左唔夠一年見唔對路就轉左工

識親戚做政府合約IT，一個月四五皮（佢話）

我已經俾我嘅際遇伏到 React, Vue, Angular 識晒

yes 香港有第二樣咩
一係就連framework都唔用
果啲一係廢到唔想入
一係勁到入唔到

換下燈膽 幫人買下外賣咁

我而家寫 Ruby on Rails

Java Spring 算易 main 嘅，係寫新嘢麻煩囉

原來一出果時有入過你個POST
覺得個網UI幾靚，巴打勁呀
我反而後悔果時大學讀左ECON冇揀CS，做左幾年野最近裸辭左
番工時自學左PYTHON, 依家想自學Machine Learning同寫個網/dashboard咁既野for自己trade 冇讀過CS好難上手，咩都要重新自學咁

大把，不過有啲係secon，出年唔續約你就含撚

我見有啲 post 話寫 Node.js，如果土炮 Expressjs 嗰啲已經 feel 到陣伏味

可以操下leadcode d題都好準
加油

多數欣賞，可以打賞啲炭俾我燒

如果唔係政府，做 se-con 多數 underpay，因為俾人食咗一浸

Node做大型系統performance唔好
只要唔好入呢啲公司就ok
一般用node做microservice唔會太伏

*leetcode

同埋我個個親戚都只係high dip……

趕緊公司project入黎say 個hi

始終API都硬係想用STRONG TYPE
SPRING BOOT走唔甩

佢拆得唔好到時又係 main 死，仲衰過 monolithic

我 degree

見你講到咁慘我都唔知佢真定假……

真

慘唔慘睇你點睇，但人工、學歷係真

趕乜咁慘？

下世會投好胎，抽條啲大運排啲靚啲嘅命玩

上手留落黎既PHP屎
本身OT一兩個鐘就算
依家WFH, 老闆要我地拎埋notebook返黎, 變相無得停

php 我𠵱邊咁伏都冇寫了

幾年前已經冇寫，雖然都係打伏工

有冇 framework 先
eg. Laravel

無
html php 炒粉

屌，真係轉工把，如果唔係高人工嘅話

開班教寫殘.ga

fg 18k
搵左好耐喇
岩岩做左一星期

好撚想 Put 柒隻 1211 賺棺材錢，聽日睇吓有冇機先

轉間正常啲啦，至少要有用 framework

一日 underpay，一世 underpay

我諗冇人想佈我後塵

唔好啊
當炒股唔好put 啊
真係跌的話咪當賺少咗

但佢係一隻估值錯晒嘅股

做遠權都好，睇睇啲價先

你努力d 自己泵code做老板啦，做乜要睇人面色??

冇家底做乜老闆，你估做老闆靠揼 code 勁咩，靠家底同人脈㗎

你睇吓乜叫做老闆先啦，分分鐘 for loop 都唔洗識寫，識人就得

daydaycode

有家底仲駛泵code???

間公司一黎就俾部notebook 你都幾好
不過fg 返一星期都搞咁多嘢

有家底揼 code 咪做 Mark Zuckerberg 囉

冇家底咪做廢港 IT 狗囉

借俾我姐

IT BA 呢行有冇發展空間

我$170手上有2018 put
最後係輸錢走嘅

吹水佬香港有運行

我又有朋友入大公司鳩吹開廢會袋幾皮，接近零 coding

巴打點睇用php寫content management system ?
會唔會好難main?

你係咪做 OTM 呀

睇複雜程度同佢點寫，就咁答唔到你

點解唔 in ibank?

都話冇家底，in 柒

In IT 狗 post 咪又係要 OT，性價比唔高

只有做到二世祖 buy side post 先有錢途

同埋要過三關，好撚煩

in it使乜家底。。
長期請唔到人wo

因為日日 OT 嘛，我都打聽過，日日 OT 不如去支那大廠做算

日日ot係真 挨幾年 7 8皮仲要爭住請都係真
睇你鍾唔鍾意code

我唔鐘意 code 唔會做到而家

咁真心建議可以一試
不過真係要溫好書

不過香港做 code 狗真係會做到心灰意冷

好耐之前試過 send CV 去 Goldman Sachs，冇人理，可能我唔係三大，後尾知道日日 OT 更加冇諗，留返啲時間自己炒股算

我識隻IT狗炒股順便考牌依家做埋RO
不過佢本身都係做證券行

我記得當時係出業績前後$140定$150定$160咁上下入
買咗10張8張咁上下
日日都唔跌
夾咗幾日跟住投降

好事，行啱路，sit 幾年出嚟又可以用手中人脈呃 IT funding，鳩吹 buzzwords 開間偽 IT Startup

你有冇做開low latency野？

你應該輸喺 IV

我懷疑你係cv 寫得唔好/唔識interview/溝通唔得

冇，好少玩啲複雜嘢，有都係 call library / AWS cloud services

有時唔明點解要自己寫，明明你自己寫完一樣要 host

點解唔懷疑我運差？

因為3rd party野有garbage唔用得

both 啦，好似價都輸咗$10咁上下
唔記得lu

不過際遇嘅嘢，同唯物主義嘅人解釋唔到

我多數做價內，一兩個月

我覺得呢個年代已經好少懷財不遇
其實我留意咗你好耐

我好似係做價外3個月
當時想煲中大爆炸

*才

咁唔知啦，未遇到𠵱啲 case，同埋冇乜機會寫 low level 嘢 (要用到 C++ 嗰啲)，可能我𠵱方面比較輸蝕

反而我用 framework 經驗比較多，middle scale 嘅 system 嗰類

你唔介意的話可以俾我幫你睇下張cv

你親戚有少少吹
之前HA有份工25k都要degree

炒股: 讀it唔識algo trade?

真係睇命與運

再極端啲，如果你真係仆街到嗰年又死豆又冇咗隻腳，你冇可能會再講「人定勝天，命運係靠自己雙手創造」

你講得𠵱句，證明你未真係識股票

fintech

如果對住個 price 同 volume，再放過 neural network 做 deep learning 真係得嘅，大把 IT 狗發晒達

巴打炒股點開始
新手岩岩開始接觸想學野

而家有條友開咗個 channel，書都唔洗睇，唔洗買佢套嘢，睇吓佢點計就得

會唔會一路有人做緊我地唔知

will overfit. 可能發咗達你唔知

有就有，但多數成功都要連埋其他 data

你睇吓上面個 channel，明白啲分析師點計數就知

佢嗰套我以前已經學過

我感覺到你係有料嘅
可能你真係唔夠運
但係我覺得只要你肯包裝下自己
見多幾份工
28k 跳35-40k 應該做到

反而想研究吓 earnings, net profit margin 同 price & volume 可唔可以 train 到啲嘢玩

唔跳住啦，已經冇乜心機，搏吓間 startup 搞唔搞得起囉

我識有人真係靠自己實力數到飛
散戶黎嘅
佢唔肯講方法
但最後佢嘅結論係唔夠二世祖玩
因為仲有場外
係數唔到嘅

我係用估值法，計咗個目標價出嚟分注入分注出

我覺得股票係藝術

𠵱個世界冇絕對估值，只有相對估值，點估值除咗計吓數之外都有啲藝術空間

你覺得香港IT 唔入流主要原因係乜

就算台灣，啲人都話做到成隻狗咁，有啲讀完都唔做呢一行

上面咪講咗囉，投行班二世祖玩晒嘛，得佢哋鳩吹攞到 funding cap 到水，做 tech 都係做佢哋隻狗

原因係太多樓主呢啲怨婦

傻閪，做咗幾多年IT?
睇你都係入世未深㗎啦，咁都講得出

點解讀CS唔去google試吓佢啲program

台灣人好有分享精神

嗱呢啲就係真正IT 人啦，
上面個傻閪學下野啦

利申：上流式飲水機壞咗都整過

做人唔洗咁認真嘅，吓吓咁燥就唔好玩

所以我咪話條友入世未深

喺度唱衰香港IT嘅多數係非三大/ive 仔
點入

讀it 做金融好過讀金融做金融啦 香港it 其實都幾係搵到食不過限於finance
搵到錢悶到仆街

例如？

宜家個市咁估值呢套仲work唔work?
ATM 成日都大上大落又破頂
呢個時勢要點部署

有啲板塊已經亂炒 mode，自己執生，我就唔亂炒嗰啲

起碼好過BBA做backoffice

下世繼續做IT都唔定
可能你上世已經想提醒你

下世做 IT 唔緊要，俾我投胎美國中產家庭入 MIT 就得

後生仔，
咪話我唔教精你，
好快你就會體驗到咩叫「他朝君體也相同」㗎啦

完全同意

咁低！

可能做左中國人

2年就唔好講到實牙實齒

我都唔洗ot
但都係執屎
重點係工作悶
啲同事悶
仔多
做到冇動力返工

BTW美國中產家庭唔一定入MIT，Ivy League都唔一定。不過中產家庭有較大機會讀到比較叫好嘅大學。中產除屋企會有錢留俾你做升學基金外，好多都送仔女去補習或請private tutor。另外美國大學收生除睇成績外還會睇課外活動，中產家庭會有多啲資源。再唔係屋企會問升學顧問諗先點樣optimize高中幾年搞好個profile同揀學校。另外中產父母好多都係高教育背景，平常都可以幫下子女讀書或身教培養子女良好學習態度。

如果屋企無錢，讀大學嘅學費都要煩惱。家長亦未必有時間，能力同其他資源去幫子女升上大學。

美國要做IT狗都唔一定好易。

其實課外活動𠵱樣嘢又係階級篩選，掛住「多元學習」嘅旗號，篩走啲奴隸階層唔俾佢讀好學校向上流

窮人玩手指
小康彈鋼琴
中產玩豎琴
有錢學騎術

你話邊個會高分啲

將讀書𠵱條隙都封死埋，再咁搞落去𠵱個世界實愈來愈多暴動、抗爭，民粹主義抬頭

準提改運早課

稽首皈依蘇悉帝
頭面頂禮七俱胝
我今稱讚大準提
惟願投胎過矽谷

即說咒曰：
南無殺他蝻，三廿三 Buddha，割地蝻，爹也牠，嗡。揸你煮你二世祖 show hand

有 Asperger，吹水麻麻

所以都係等投胎算

小弟唔係cs/it人，但好奇想問下
原來cs先教bigO, algorithm? It唔會教架？
咁cs同it主要分別係咩野？

你it學來做乜

我都想知IT係乜嚟
係咪類似商科fintech嗰啲

純粹undergrad果時讀過下一兩科咁

佢跳得好啫

自己學啦，CS 理論嘢上網就學到，唔值錢

好彩落咗啲 1211 對沖吓

之後行好運？

係掛

不過算啦，冇家底，好運都冇咩用，最多咪攞返合理人工

因為讀乜科都冇分別，最後都係睇個人有冇能力運氣

到你行運就唔會咁講

睇吓用唔用到囉，當你有幾年財運，都要生活上用到先得

如果齋打份工，唔投資、唔創業，基本上係用唔到財運，好多人未必知

打工狗薪係屬於官運，因為佢唔係多勞多得，係睇你際遇、包裝同知名度，讀書考運都係𠵱個範疇

你呢種叫algo trade咩 只係純用program計數

如果明知自己行運，咁就梗係去投資創業啦
有運都唔搏盡啲就死得啦

我幾時有講過話做 algo trade?